月入唔夠15k嘅你 生活係點？

行9個字返工
日日偷同事零食
任何雌性動物一知道我搵幾多
就即刻無晒興趣

月月清囉

交完租無左四份一，交埋卡數定期券無左一本，食飯又用左三份一。

剩返兩三千蚊亂駛

屋企人攞得少，冇拖拍，唔係成日食貴野，娛樂駛費基本上只係買game（雖然都買唔少）屋企手機上網，交通費平，每月都剩到啲錢儲埋換電話/電腦/遊戲機

靠屋企收租

其實係 , 現實對於平民黎講

單身寡佬 13k
一年去三次旅行

定應該話係輸左比3分2？

仲有自顧人仕

ching可以行路返工真係好
我平時返工都帶飯。一要出街食就揀m記，kfc，譚仔一餸。
基本上自己唔會買任何嘢，零興趣。
唯一娛樂就係部電腦，電話。
每個月比家用4000，交通/etc.2000。
咩都唔敢試唔敢做，娛樂享受全部脫晒節。
好似呢個世界同自己冇咩關係咁。

人生好似放棄咗好多野，過得一日得一日。要不停說服自己正面地接受現實。有時，有時情緒上到黎真係好難頂。可唔可以唔好俾我知其他人生活有幾咁多姿多彩。祗要我唔知，唔知就唔會諗，唔會妒忌。可以静静地過埋佢。，開心咁生活。

同你一樣
維持左十年咁既心態
呢年突然醒覺想搵個興趣填補自己既空虛
點知搵唔到

唔知幾時開始唔睇facebook ig
個人開心好多

好撚認同

fg 15k 完全唔夠用

唔去旅行？

有幾難姐，日日返放工，食lunch, 平日放假落街食30蚊tea, 夜晚食m記/自己煮，一個月慳唔小，唔買野，唔娛樂

已經一年了

睇住個荷包去囉，唔敢亂揈買嘢。儲又儲唔得多，洗豪啲又覺得敗家。完全係兩頭唔到岸

14k
700強姦金 3.3k家用 1.5k食飯搭車
冇拍拖唔買game零洗費
2-3個月先會同以前d朋友聚一次

基本上個個月都儲8k左右

出糧個兩日就用哂
再加埋daddy個150k先捱到月中

過多2年，d 朋友各自有自己發展
連聚腳都會慢慢少
到時又可以慳返飯聚錢

利申：過來人

外國的確有研究指出睇得多呢啲嘅人係冇咁開心

我搵22k,
家用6k，月供股票10k,
飯錢0（公司任食），返工近（300蚊就搞貼），保險費電話費1k左右，
每月都仲有約4千用，
平均每月返深圳2次，每次洗1k左右。
得閒食下午茶，買下衫咁2k。
股息夠我一年去3次亞洲旅行
利申 無朋友，獨來獨往，同ex散近1年

以為自己開post

曬命出返去啦

今年幾歲先

月供股票10k
幾多年？

幾年，一開始個陣人工無咁多，就2，3千開始供，再一直加上去

1/3小dd家用（但屋企幫我還埋學費比埋電話費保險乜柒都唔使理）
千三蚊車費
兩舊幾電費，三四舊養狗
帶飯，每月都食到一餐半餐好野嘅
娛樂無乜，冬天放假訓教，夏天去沙灘hea
唔煙唔酒
有拍拖，但女朋友都好慳
但慳極出黎食個譚仔都要四五十
一個月見十次點慳都食五六百
都仲有小小錢儲到嘅

其實慳到一啲娛樂都冇嘅話？生存係為乜？幫人打工？

生存就係為左生存

14k (已做廢青 搵下份)
仲要住大西北 想搵份行路返工既工都冇
5k家用 2k搭車食飯
1.5k 中醫
月儲~3000 然後人生就係為左去旅行

15k
返9點放3點(做完野收工）
返1至5
坐2個鍾做15分鍾

譚仔啲阿姐都搵得多過你, 走啦垃圾

做邊行? 有咁多假?

有無人自己/夾份租屋住?

深圳? 玩咩?

帶飯日日賺
反正家用就俾左

未試過低過15k

無乜問題
自己住 連租屋 一個月都洗唔到15k

供邊隻?

無人想知你個大陸毒撚點呀，走啦

月入唔夠15k邊有生活 生存緊咋

我好想出世咩 死又唔敢 係吖我係咁廢架啦

住屋企 夜晚食屋企
家用 2000
一個月食飯 交通2000
仲有11k 係有時課金課太巔

13K 650mpf 1000家用
搭車<1000 成個月早午晚三餐加埋3500 有自己煮有出去食 返工帶飯
剩低既仼用 娛樂係行山 得閒睇下以前買啲書 鐘意就買下野
生活幾愉快

好人好者點解會揾得15k唔夠

我當你真係好垃圾，去學游水考個老救牌
勤力少少都20k又唔洗點做

邊有得咁講 你想既可以去考慈母 入學堂就收緊錢

唔夠20K=在職貧窮

利申 15K

我舊時都係15 K
比5K 屋企
帶飯 1K 交通
住屋企 連埋打拳 買game 課金 每個月淨左四五千
一年去左四次旅行
利申 冇囡好輕鬆

終於見返個貼地少少既post

17k
兩三個月去一次旅行

13k
3k家用
3k保險
2k交通，食飯
3k卡數
2k叫雞，邪骨

連個靜字都唔識打就抵你搵低過15k啦

呢個post啲人咁老實 13K 14k 15k

獨自食野，獨自睇戲，同去按正骨

工行，煤氣

仲要每次洗成千
叫雞揼邪骨?
雞蟲仆街死啦

下 你租金咁平？

睇戲，食飯，住晚酒店，都6，7百。
按開正骨3百幾，手勢一流

去邊? 又得日本?

認真 萬五人工o係香港算低？

利申：住台灣 覺得萬五港紙好撚多

其實好多人都係搵呢個數,大家講真話先至有得討論落去

1000家用 不如唔好比

認真個句，從未叫過，
自己有2個sp, 有需要就搵佢地，點解要比錢先有女屌？
無知唔怪你，但on9就無得醫既

梗係低啦大佬

兩次日本 一次新加坡 一次台灣
再下年去左 日本 泰國 墨爾本
之後就唔止15K

12k夠屌打1/10打工仔，仲想點

前半同你差唔多
但想同男友買樓 月供股票又儲錢
生活唔愉快

5k日常 5k儲 5k儲(旅行)

兩年前11k
住屋企 1k家用 500蚊月票 返工帶飯/大家樂
保險電話等雜費1.5k
有拍拖
都儲到3-4k

知妳個整容閪見識少，
以為我吹水，有圖有真相
從來唔覺得屌閪要比錢咁on9

你之前係咪有玩水藍魔力

咩黎，未玩過

家用影響好大
如果你家用要3k就冇咩錢剩

唔使交租比家用12k完全淨袋係ok嘅

老母逼住要我俾咋 對我又唔係好又唔係錫我 扮開明話點都要俾 咪用1000塞住佢把口

搭單講多句 住緊公屋既 屋企細個無裁培既 唔煮飯既 都唔好俾多過3000家用
呢啲係父母種既因 揾得到多啲係個人既努力 點解唔自己袋返

Online game 認錯人

我老母話心意黎 點都要比

喔

未見過靚女要做求人屌佢 仲要好耐無做
係正既大把人爭住想屌啦
食豬閪/肥婆食到你咁大優越感

23K
1.2K MPF
3K 家用
2K 交通食飯
2K 社交
多數儲 12K
仲有 2.8K 剩買下game儲起買下鏡頭

佢對你好錫你咪俾多啲 咩野心意都係想你俾錢佢藉口黎姐 又唔記細個問佢拎零用可以叫係心意

15K 供樓 9000 家用 5000 MPF 750

原來你識透視?相都無睇，就知係豬排，
難怪你要去整容啦，唔整容行街我驚你比人打

月野兔好似假膠嚟

13k
交通1k
食飯3k
雜費500
家用1k
儲7.5k

咁都有交嗌

出曬名整容閪，自稱化妝前8分，化妝後10分既豬排

沒辦法，睇唔過眼，
無知唔緊要阿唔怪佢，但on9真係 難忍

同你好多都一樣 但每月儲4k 左右 無娯樂開支?

點解可以揾13k都先俾1000家用，我以前13k都5000

上面條柒頭真係抵佢做成世廚房佬
笑撚死人 公司任食 廚房就廚房啦
成個腦淨係識扑野 日常娛樂就係返深圳叫雞邪骨
有兩件豬閪sp都好拎黎威
都唔知係咪啲老雞沉船/上咗岸翻啅
你話你有個賢良淑德既好老婆 有一仔一女你好錫佢地我就真係佩服你

FG 戈陣 13K 2000家用 交通600 食飯3000 月供股票+草錢 4K 2K洗

咁係咪即係屌豬西先

Fg慢慢黎啦

而家幾多？

有幾差既女先要做人地sp自己諗下
不論外在内在都係

去長州旅行?

正職萬五
Freelance 平均月入3-4000
但份工無雙糧 無B仔
希望過多一年轉工
依家儲唔到錢

其實一個月儲2K 1年都24K 平平地去3次日本都夠有突

真係抵你做女人一世比人屌，
追過我POST就知我唔係做廚房，
今時今日仲覺得返大陸只有叫雞呢個選擇，
你再咁講只會顯得你有幾無知，
都唔可以怪妳，我明白，人ON9係天生既
祝你身體健康，做到99歲，年年整容

痴線，估唔到e到都見到點心師
仲見到d咁爆既對話

正常女仔唔肥，樣幾正

忘記左你邊個...

我13.8k
家用500
搭車500
Lunch 1000
住屋企, 食屋企
一個月儲萬一

圖呢

玩咩，你覺得我會比?

個sp點識

每個月用人工找10K卡數，係payme碌5K找尾數，洗3K

女人都好啲 男人真係搞唔掂

咩工?求介紹

好多年前，未做點心前，返過西餐PT，壽司PT，
以前既女同事黎

22K有咩好曬?

唔好話15k 25k都唔夠用

其實冇人想 但喺咁低既人工既情況下
要儲錢係要捨棄一啲野嫁喇

同上 求介

fg 平均15k
住屋企
每月2000家用
搭車～750
食飯～2500
雜項買嘢 1000-1500

平均每月都有幾千蚊淨 如果唔洗租樓其實都夠用
唔洗食個飯搭個車都就住就住
冇點諗買樓 覺得應該都買唔到㗎啦
寧願一年去1-2次旅行
想

啱呀，無錢傍身慘過無娛樂

FG 13K 出面有PT仔 ~15K左右 屋企附近返工
3K家用 3K食飯拍拖搭車
一個月儲一萬左右

搵15就覺得加到三千都夠啦好爽啦
到搵18都好似同15差無幾咁又想搵到20up
無止境

識唔識睇標題呀，躝啦傻閪

睇完，無學歷asso仔岩岩出黎就考到紀律部隊（非黑警），覺得自己都真係算好彩

15K 自己住唔洗交租唔洗比家用，公司包食
夠用仲儲到錢

利申唔上進，想hea一世

扣除強姦金有15k
住屋企
唔駛俾家用
每月隨時會儲到10k,儲夠3個月就去幾日bkk或者台北歎下clubbing下
咁既生活一定爽過搵40k但要養仔供樓

U GRAD第一份工15K多幾百
3千搭車
3千家用
9千全部洗哂

起碼無乜壓力先
讀書唔使比家用嘅pt錢同要比家用嘅ft錢
好似唔係爭好多咁

揾15k/以下係幾多歲先
岩岩fg可以接受嘅
如果做2 3年都係呢條數真係要檢討下

警察起碼要5料合格，又要少少體能
又唔係hea，又要比人屌，唔想做先正路

每月儲$1000

你都叫有Asso讀埋上去考隊長啦
利申dse完就入左紀律部隊

算啦，我好滿足架啦宜家
自己英文又差
有宿舍唔洗煩樓已經好過好多人

所以搵多搵少根本唔係一個問題，做人既野好簡單，最緊要係喺你擁有既資源之下，盡可能地做自己開心既事，咁已經好成功
好多人可能會笑9你到50歲仲冇樓冇另一半，who cares?起碼你由做野到50歲呢廿幾年，你識得享受自己既人生
利申：返工好撚得閒，所以打左咁多字

2500 家用 4500 供樓
其他 用9 曬

唔買樓，番工行路，午餐帶飯，俾完少少家用就可以隨便駛

15k

3k家用
2k月儲
1.5k強姦金+還學債+電話
1k交通
2k食飯

仲有5k閒錢拍下拖買野既

呢個真
唔同人比較根本自己係生活得好開心

嘩 我嚟嫁？

想像唔到

上連登你咁認真？
可能人地有父幹打風流工先唔志在

人地做乜關你閪事咩
你免費幫人解決性慾咩？

佢而家都想俾人打啦

15k 3000家用 住屋企食屋企

每月車費 早餐 中午 大約3000

剩底個啲就 娛樂或儲

覺得咁既人工及時行樂 比較重要

所以儲得好小錢

化妝後10分 睇過

我以前聽番嚟
唔係好差 一般般既都會做人sp

貼錢比我屌，都唔制啦，
最憎整容閪

7.8k
車費$2000（天水圍返香港島）
食飯$3000（屋企冇飯開）
還學債$1000

之後我都唔識再計落去啦

說話又唔好學佢講咁盡
可能真係有10分呢

唔緊要阿，
所以我咪祝佢身體健康，做到99歲

依排dse，啲傻鳩細路仔唔得閒

500家用

咩事咁大洗

都覺得太多

仲要講到食屋企 住屋企果下好笑

睇到呢到法國
香港人多咗返大陸玩其中一個原因真係人工低

有d屋企人係幾好，唔使俾好多家用

屋企已經包食包住
仲要話比500都覺得多
唔係話屋企等佢開飯 但都唔好咁肉酸呀
果然搵依個數既人都怪怪地

5k交學費，10k亂洗

12k
4000家用
1000交通
2,3千自己洗費
其餘儲
其實冇計到儲到幾多 好想儲起碼7千
但根本cut唔到啲開支

其實開源節流真係好重要
可以自己寫個表睇下邊d係必要開支
其他減到就減

你搵幾多咁正常呀

幾前年15k

份工樓下，交通費0

食午餐40

家用0

父母俾基本生費自已10k

衰沈船，俾條女15k生活費，飲飲食食，月月清

風流工消時間

我唔係架，我都有俾家用，俾幾千 但唔多，但我只係係屋企住，其他自己搞掂咁濟

講真我覺得40k先夠用

未加人工前扣埋mpf岩岩好15k

1k5交通飯錢
4k5家用
冇乜朋友 社交娛樂500-1k
大概2-3個月咪買下衫美容護膚cd 1-2k

1年1次旅行 剩底個啲儲

多過15K

心意黎架姐

跟車

早兩年我16k 另外再會秘撈 1000日左右
唔食早餐 行十五分鐘返工放工
Lunch有職員優惠 狗飯$20-30
收工有時去買平餸 $22燒味飯 有時係公司買外賣狗飯拎返去食
單身 冇買保險 唔洗比家用 放假唔出街
一個月淨到11000
個幾月去次旅行
做工程 好free 提早講請假就可以請

唔出街係因為朋友拍晒拖

4k 家用
交通300
飯錢公司免費
月儲8000
2k 每月洗費quota

13k，唔洗交家用但係水電煤租我包曬

其實根本係俾呀媽既零用錢
5個仔女都有俾錢佢，有收租，又做part time 月入仲多過我

儲11k 同 8k 分別不大
不如拎多2-3k 進修，仲有提升生活

8-9k 唔好淨係儲，拎去投資錢搵錢

大西北狗好羨慕可以行路返工既巴絲

唔關事嘅
開明嘅屋企人都應該明白今時今日香港駛錢容易儲錢難
如果屋企唔係等你果幾千開飯
不如拎去娛樂開心下好過

利申冇比家用

好似係條工都未返過既整容臭西衝出黎咬人在先 條友先還拖

睇舊po 位巴打冇父幹靠自己24歲資產就～600k

條整容臭閪23歲先year 1 仲要連工都未返過

咁你本身又要幾低質先會連cs 呢d 和尚科既仔都唔carry 你

投資學緊
我屋企炒股起家
呀爸呀爺教緊

係呀 我聽返嚟伯母都會做人sp

以前搵得少反應儲到錢，依架搵多反而儲唔到

有追post ,
不過認真一句，佢真係有啲問題

咩工

睇你平時點洗錢嘅啫
就算有拍拖同交下家用得閒放工去下cafe，識儲下錢幾個月已經夠錢去次台灣hea下，係香港仲想有乜嘢生活態度

今時今日既香港
女仔只要樣不太差已經不乏追求者
條整容閪未整之前連cs 呢d 和尚科既仔都唔肯carry 佢
咁你都估到佢本身咩質素啦

信佢有8分個個都on9 啦
現實世界有8分講緊至少係全盛藍潔瑛個level

真係有呢個水平一早被班狗公推到上位啦

2k家用（象徵式）
1200-1500交通費
保險1500
剩低自己睇荷包食飯同消遣
鍾意去飲野就飲野 玩就玩
星期六日同屋企人食飯 多數我比
一個月應該都儲到3k左右
多謝爸爸媽媽比左個冇乜壓力既家庭我

20k
最近轉左帶飯 一星期三四日
即刻好似儲多左好撚多錢

你屋企人對你差囉仲可以點
我fg20k都畀唔到5000

月入15k
家用7.5k

1.start
2.番工
3.收工打機睇片
4.到屋企 食飯 沖涼 睇CCTVB
5. 刷牙訓覺
6. Go to start

FG月入12k mpf$600
3k家用 3-4k食飯交通電話費乜乜柒柒
一個月先儲到4k幾
想買股票本金都有排儲

走啦你
成班男人係度吐苦水
你就嚟搞事
你條仔真係好彩

收唔收徒

救命
果然係吹水大會

都有仔
d 女冇仔係咪要檢討下

你點知佢咁多野

每月儲5000

我唔知點幫佢兜
諗落佢都幾可憐

我屋企都係冇乜俾Ed 壓力我

15k 政府

如果一個男人23歲先year 1 仲要未返過工既話
相信已經被人屌到仆街

相反 條整容臭閪竟然可以自豪到將自己磨入u 當做成就 講到自己上晒岸咁

月入12k

揸半個鐘車番工
同老婆一齊租屋（600呎） 月租3.4k
每個月儲2～3k私己錢

住日本鄉下地區

點偷法
趁佢出咗去就打開佢櫃桶拎黎食？

返去深圳叫雞 每次三日兩夜當去旅行？

d 野全部佢自爆
最初就話整容洗左好多錢
咁「洗得好多錢」既話姐係改頭換面大執過啦
跟住又改口風話「只係洗左幾皮野 自己未整前有6.5分」

但問題係大學女仔有6.5分既話
就算放去商科都應該一堆兵仔
更何況係公認和尚科既cs

仲有如果整完真係有8分
佢入u 個下就全間學校都識佢啦 （聽講王宗堯個ex 一入u 個排爆到 全poly 都識佢）

其實都有好多屋企係俾細厭力下一代

餓唔死，但唔洗諗將來

13K
5K-6K自己洗 比完家用仲有2-3k剩

Big 4
15k

比個忠告你，千其唔好拍拖
寧願叫兩隻雞一個月洗費都一定平過你拍拖

條點心師父想點，依到月入15k 人士討論，叫佢出返去啦

此post月入唔夠15k, 你22k都唔關你事啦,請離場謝謝勿罵戰

低級公務員point1
渡日如年
俾女飛

5年 之後 70k

㩒錯負評 我都係窮狗一名

書去圖書館借喇
片上網睇/BT

月儲2000
剩返月月清
上年去左七次旅行
利申A0

17k 自從買左電單車月月清

正職15k,返工返假freelance 5-10k，視乎d客
再加股票1k

Ching 帶埋飯 可以仲屈

咁要問下你自己點對屋企人啦

邊到按呀點心師

呢個POST人工同出面啲post差咁遠嘅
15k
mpf 750
返工早午餐+搭車 $100*30=$3000
睇戲零食雜費$500
儲10k
其他痴屋企

見緊新工 希望搵多少少
儲咗幾十萬做定期 唔知有咩用
做人無咩目標 求求其其就算

點解拍拖會洗咁多錢???

Poor romance:
淘寶download戲睇 $30以下

麥記開心樂園餐 $30以下
街市食串燒 $120食到兩個人飽飽
街市車仔麵 $30蚊勁大碗

自己煮：$30蚊 冬菇茄子肉碎 用嚟撈拉麵
$10惠康拉麵一包 食到飽飽，仲淨返勁多麵同餸留第二日帶飯

kfc好味雪糕 $12

街市大大包零食 under $5一包

街邊食魚蛋 燒賣 撈麵

想食貴啲就去葵廣

2k家用
2k內分期
1-2k 八達通增值
其餘食玩儲
但個個月都無得剩 上年年底的起心肝要儲錢
頭個個月真係好辛苦 但當你儲到個base之後再儲就唔難
想學投資

當年audit 狗 a1
13k
mpf 650
家用 4k
Loan 10k
交通 500
lunch 3k

當年捱得好辛苦 靠Payme wechat alipay 輪住套現

不過audit 有樣好 一年升一次,如果唔係應該ifc見

Loan 10k?

14k
住屋企
比4500屋企
食飯有時公司比

係 借錢買股 。因為我知先自己一年升一次職，所以有信心還到。雖然今日粒數已經有3~4倍回報 但大家真係唔好借錢買 當年好大壓力好辛苦

賭錢,唔賭無晒前途 賭下可能仲有機會

呢d以小博大真係唔敢玩萬一無左份工咁點算

一餐半餐就得，個個禮拜係咁？
唔好話港女肯唔肯
你自己都唔好意思啦
情人節，生日，聖誕出一大灘血
佢又會想同你去旅行
15k要還學債，家用，卡數
剩返既錢用埋黎拍拖
自己就所有娛樂都冇哂，錢又儲唔到

冇錢，去乜撚野旅行
去啲山卡啦地方睇流狼狗餵蚊算啦。

冇錢，節日買乜撚野禮物
上淘寶買個公仔掛飾先$13。

溝女溝到咁寒酸，真係鄧條女慘

原來起哂底

爸爸比50k 零用

揾15k 食住屋企 番工搭車食飯2k 娱樂打波1.5k 拍拖3k 剩儲9～10k

你講既工具都係近年先推出，講咩當年姐

個當年係咪兩年前

街市區好多平價飯/中式包
食到變肥仔都得
有時得閒會行15分鐘落正街買包
15蚊4個

冇咩點
屋企有樓
唔洗比家用
搵萬5
儲4千
一年4次trip

小心 講中咗 mean得濟 會俾狗咬

咁平租

當年第一份工10k 冇比家用 收工返屋企hea 放假就踢波 有時間接下freelance 不過返工溝到條女唔洗點洗錢 係平時出街食下飯 唔夠一年儲到十萬

家用呢？

港燦先交家用

有腦就唔會連支票都唔識入
仲要好proud of自己有80蚊一個鐘

前僱主快遞左張19蚊支票，應唔應該以99蚊成本去兌現19蚊支票？附圖

14k工
已結婚
屋一早買左唔洗供
靜係每個月比3000呀媽
老公都係搵得唔多 但我地唔大洗 唔買名牌
都唔會話好辛苦

5科合格都比你講到十優咁
有邊行得5科合格可以起薪大過20k

最好笑係 都覺得太多

仔女呢

如果係你條仔搵14k俾人笑到面都黃撚埋

無 唔生 我地兩個都係2x炸

LM

老公叫我搵份準時下班既工 要煮飯比佢食
準時收工既工多數唔會高人工

風流工10k
公司包午餐，行路返工，每日早餐食個5蚊包
一日一包煙，唔飲酒，家用3k，個個月淨4k倒，多錢到唔知點洗好

當年做酒店，月入12k
勝在包食包車，儲錢%仲多過依家....

究竟係咪我太大駛想知你地一個月食飯點解可以咁平

當$50/餐
一日三餐都$150，30日= $4500

交通
基本當$1000；計埋的士$3000 =$4000

雜費
電話/上網/水電 =$2000

我咩都未做已經無咗一萬蚊

利申：絲，自住
平均搵18-20k但收入極唔穩定，而家食緊谷種

一個人住洗費係大d
你搭少d的士已經鬆動好多啦

唔洗5萬円一個月
兩房一廳露台連車位
鄉下地方d樓價係咁上下

一個月3千蚊搭的士
就算搵到3 4皮都唔會咁用啦

唔使交租

當養車咋成日開會要去啲山卡啦地方點識點搭車
又唔可以遲到咪搭的士
呢筆錢都難慳

唔駛，但一個人住洗費係好大

友誼

嘩呢個post 好多地底泥

16K

交通1k
家用4k
基金0.75k
食飯(比埋女友哥份）6k
有剩買自己野，貓糧，etc

的士真係唔捨得搭

我早餐唔食，晚餐返屋企食

希望佢係假膠啦
依種人好難係社會生存

個個都講緊自己FG個月入？
不如講埋年齡

利申：26歲，做左兩年野，月入16.5K

咁可以答你 係 你係大駛
早餐如果平平地食個包比凸連野飲可以廿蚊內搞掂
交通好明顥 想慳就要搵方法搭其他
就係因為你咩都冇做所以先冇左一萬
如果真係想要儲到錢既除左改變習慣
就係去搵多d

btw
宜家份工13k
行廿分鐘就到公司
lunch番屋企食
番工著襯衫出街著頹T
衣食住行除左比家用冇咩其他支出
洗最多係同fd食飯
平均可以剩6-8k
利申18FG

+1

公屋

搵15同依家多一倍之後, 其實洗費一樣, 係儲錢多左好多\
儲埋做乜? 唔知, 買多D 股票之後有本錢打風流工囉
係香港買樓就不了

俾我再簡, 我寧願平手轉工, 再轉份HEA 少少0既工

Ching 交家用咁零丁既

15.5k
800mpf
加埋freelance 大約16k一個月
3500家用
1200交通
儲5000，其餘就係消費

的士3000

搭的士搭到三千淨係慳返而度都多左三千

貼地post睇到好有親切感

當養車笑撚左
依家部的士係你？ 港女諗野真係

八百保險，
一千還學債
撘車四百左右
一日食野早午晚大概120*～30 ，3600
電話屋企上網水費，八百左右
我無比過家用
因為屋企無人平日會得閒煮飯，家務都係我自己鐘意就做下
其他錢多數用黎買野，但都係需要買，仲未儲到錢

14日大假
連住星期六日/紅日 請兩三日假去5-6日

係大洗
但我同你差不多
22k，自住

其實食飯真係好貴
食幾餐30蚊三餸飯就唔想再食
一想食好啲就70up

我其他野可以慳
食飯真係唔想太慳
返工咁辛苦，放工仲要食頹飯
食個越南河海南雞飯下下都五六十起
好彩屋企一星期煮兩三晚飯
無飯食就有時自己煮麵食
一係掉幾條腸粉蒸再加d魚蛋撈醬食

興趣五晚
ot一晚
陪家人一晚

洗費2 k 興趣
飲食4k
2k家用
6k儲

我無人可以煮飯俾我食
條女屋企係保守果啲，未可以同居
我一個人就更加唔想開爐

扣mpf後14k

13k
-$4500家用
-$2500返工車錢+早午餐
-～$1000朋友聚會食飯
-$350 手機+寬頻
-$2000 固定存款

每月剩兩千五 一年剩三萬左右
再加上股票都賺到少少 一年剩到四萬左右
人工咁低溝唔到女亦唔想累人累物 樓就更加唔好諗
D錢拎哂黎旅行就啱喇

咁如果懶就無辦法都係幫襯餐廳
我有時都懶得整
煮完又要洗

租1.5k?? 咩地方

26 搞咩可以月月清, 你成日上大山又改車呀?

一樣，所以我一個月俾$5000
不過計落，呢d支出真係要咁多

咁你一個月儲幾錢？

2xk人工 扣左租樓就15k
食飯5k 交通1k 水電雜費超市2k 買野娛樂2k 社交2k 加埋家用 仲有卡數 已經係無錢剩

雖然住公屋係連登仔眼中係極低賤
但份工上唔到咁多人工
住公屋點都好過租樓，到第時租唔起又要做麥爛民
有d fd仲要住白田果d地方
係旺角食完野佢返到屋企我仲係架車到
佢仲要自己有間房

贏了

3k左右

未有公屋前都搵18k左右，
但淨係租金已經無左10k，
仲要未計其他開支，
計上黎我而家人工少左但仲多錢過以前用

24歲 14k 人生已完等死

22k交9k
差不多係月光
好在唔洗俾家用

師兄供什麼🙇🏽🙇🏽🙇🏽

供車，返工遠入油貴，當然仲有其他唔係電單車既洗費

工行

4k 都話多錢
一係有錢都不得了
一係三十年前既大陸新移民

係連登高登收下兵
乜都番哂嚟

ching 搞乜

25

租埋屋住我懷疑我面包都無得食

同朋友夾份租 大家身邊有冇咁嘅case

個個會放d野食係pantry雪櫃
無人個陣咪偷兩包食
又一餐

搵27k
扣晒固定支出後剩7k (MPF,畀屋企好多,上網,保險...xyz等等)
當一個月番22日 扣埋過海車費來回+午飯,剩4.5k
但而家儲蓄係0

即係月用4.5k同朋友/bf食飯唱k睇戲打邊爐去玩買野之類

算唔算大洗

真心唔拍拖揾15000都夠駛，一拍拖你揾幾多，條女都可以駛晒你

27k就出返去啦

係男朋友無用

我當年24, 14k都無

租咩樓？

不孝啊~

理想生活

減家用啦 太多啦

15k
食飯車費2k
家用3.3k
雜項1k
應酬朋友2k
大約每月平均儲6-7k

利申：死毒撚,冇拖拍

都唔明點解拍拖可以洗到咁多錢

點解會唔夠用
我有拍拖 成日買Game 食應酬飯
每個月都儲到錢
每年都有去一次旅行

有無諗過係自己問題 比3萬你都無用
當然 錢無人會嫌多

前幾年岩岩出嚟做野 得1皮 都有錢草到 只係同依家比係多與少分別
其實大部份人係理財不善

老母冇做野 又冇乜朋友
老豆包二奶 係我小學嗰陣病死埋
分咗好少錢俾我同老母
FG 15k全部上繳
每個月只會星期六出街食lunch
平時lunch帶飯 夜晚屋企食
每個月得1000洗 但用親都被老母屌
未去過旅行 / 香港好多地方都冇去過 皆因佢覺得危險/遠/去黎做乜 唔俾我出門
仲有好多其他限制
自己賺錢但冇得管理

男人之間比較揾錢能力/身家，女人之間比較洗錢/消費。
你條女啲frd post買左個新袋/去左邊度旅行，跟住佢就會想買/去，洗左先算

睇左開頭仲鄧你慘，啊媽都好慘
睇到後面
你個人生都唔係你咁
好似係第三世界生存咁

如果要咁樣滿足個女朋友我不如唔好拍
以前就係試過咁，開頭送幾百蚊野都好開心
慢慢就千幾，幾千，仲要問我拎錢去玩
跟住因為錢成日嘈交

13k 返工要過海

4k 家用
3k 食+交通+電話
1k 學債
2k 月供股票
得返3k左右 儲

而家拍拖long d先儲倒少少要mark低全部開支

人身贏家

無樓

做仆街仔 放棄老母啦

屋企人都搵得唔多
當幫手交租交水電
我仲生活到 唔需要減喇

有d似
老母唔肯做正職 老豆離咗婚 早幾年仲瓜鳩埋
後父又唔係搵得多 又要養外公外婆
屋企真係好擠迫 唔係單單物理上 係精神上都好壓迫
好想有自己嘅空間 但又冇能力 所以我鐘意一個人出國 至少有幾日係屬於自己 放低所有身份
近近地亞洲都其實好平 第一次怕的話去台灣安全又唔怕溝通問題

15k 有樓你供證明你有屋企做後台 (15k 人工點都無可能儲到首期掛)...

人生已經贏左一半

咁我屋企唔係怪獸家庭 又真係對我好
話就話比5k 但比完 晚晚屋企食同交埋保險/電話費
其實 唔太多姐

如果好彩中居屋 首期唔難嘅
不過 供樓九千家用五千 咁...唔洗食飯？搭車？

紀律部隊雖然好難發達, 但行得正企得正唔收片就可以做過世兼唔洗擔心退休會渣兜, 仲可以綠表申請居屋...

自由人一定爽, 但年過中年之後就要為下半生打算, 唔到你唔儲唔到你想唔想成家... 除非你真係決意成世做寡佬

2X 歲無生活壓力的確係爽既

16k
3k家用
3k卡數
6k 返工搭車食飯出街買野

如果無學歷唔識英文,11-12k算係咁了

巴打有point 做左野唔耐 應該拎錢考牌/進修
當你人工高過初初做野兩三倍
你儲得仲快 隨時三四年已經儲1球

依喲女易養喎 識自己知自己事

17 k月入

850 MPF

5000 租

3000 拍拖

其餘伙食交通同其他雜費

月月清

呢啲先係年青人既post
個個9吹50k
又大層樓出黎 講經咩

講返我 25 做左3年野
而家17k

車費1000
食飯3000
家用3000
兩份保險3000
儲5000
一個月得2000用
拖都唔想拍 之前拍果個搞一蚊都儲唔到

得個HD 學歷 對前途好灰暗

綠表 5%
屋企人煮 水電煤靠舊時積蓄 之後加人工會鬆動小小

咁諗,HD做3年野有17k都唔錯
點解要咁貴既保險
每個月3k拎黎去旅行都正啦

一份人壽保險 一份儲蓄
出黎做野唔識野 比人水左
份儲蓄就供完 一年要28000供3年
睇返要第8年先回本有賺
超on9
另外一份人壽
就供長期 好小錢放係到 等退休用

而家想轉工 但怕搵唔返呢個人工
出面出價出得好差（晝圖仔）

我份儲蓄細個時老母比人水 一年八千供十年
早兩年供完 我唔明點解個價值係三萬幾
到底d錢去咗邊度

咁你睇返個價格參考
最鬼係呢到 佢有樂觀同悲觀
大部份都要供完後5年左右先回到你果個水平

我老母又係鐘意買埋勁多保險唔知做乜鳩
次次發老脾話唔要佢又話最多唔使你比
本身好似有兩份
而家又買份癌症保唔係儲蓄
個個月就咁比左出去
有癌症就直接end game啦仲醫咩

叻仔

卡數及叫雞可免

慳好多喎

我都係
人壽醫療我都ok儲蓄真係on99

15k 人工都仲有10k 零用....

中學時老豆俾1.2k 零用我已經覺得自己好奢侈

其實女人的確多男人一個"保養費", 我見女友每個月都起碼一二千洗係塊面同d 皮膚度, 重點係洗左只係keep 住塊面唔變差, 而唔係變靚... 正常唔姿整男人其實保養費都只限鬚刨, 洗面膏, 同gel 頭野... 呢方面男人可以慳一筆...

不過男人買game 買玩具又打返個和, 分分鐘嘔凸添..

最緊要帶飯

同感, 雖則而家人工係以前10年前FG時既3倍, 但比例反而少過以前, 以前10k 可以儲3k, 而家32k 一個月都儲唔到8k

人越大, 人工越高, 就越易手鬆亂fing, 唔係fing 係買d one off 既野度, 而係每日洗費, 食飯會豪左, 搭車doo 八達通唔會睇銀碼, 最邪惡係八達通申請左自動增值, 少左用cash 變到睇唔到自己洗左幾多, 10年前會逼自己慳錢而只放一兩百cash 係銀包, 洗到得返2~30蚊先噤機, 而家乜都doo, 月尾月結單起碼有2~3000 係八達通增值

仲有pay me果d
成日覺得好易消費
用銀紙睇住一張一張咁無就會就住洗

我都知，但收唔到手

只不過係將成本轉架左落老公度, 如果老公搵50k+, 個老婆唔返工都仲可以過得好好啦

幾錢一餐睇你係邊區返工既姐, 金鐘中環好彩你先搵到$50餐, ssp 或工業區果d $25~$30飯都仲有好多選擇

仲有除非你晚晚蒲無車返屋企, 否則的士費邊黎$3,000 一個月, 如果返工有需要都有得claim 啦

不同年齡既15K 月入真係差好遠, FG 15K 叫叻仔, 40歲15K叫頹廢

25歲15K 靠屋企住屋企可以好好洗, 40歲15K有自己家室真係同渣兜無乜分別

我有同事& 朋友同FD 夾租屋, 但好似全部都係鬧交收場, 尤其如果夾果個有拍拖同居

相處好, 同住難, 唔好講咁遠, 淨係個廳開冷氣點計, 一個成日返屋企煮飯一個好少返屋企煮飯水電煤點計, 碗邊個洗, 地邊個拖, 電器壞左係咪一人一半...

好多野都要雙方都好配合先可以一齊夾屋

包你老尾包
唐記定係山崎呀

出到黎住計到咁盡都唔慌開心
是但一個計較都好麻煩
但洗碗我以前都出過黎住，好簡單，邊個煮完野邊個洗返，係屋企自己煮完野食就交低個廚房比老母實比佢屌死